讀到就黎grad 先發現書好重要

今年year4 發現個人好膚淺
雖然好多野都識小小咁 但其實都係一知半解
老左先發現 書到用時方恨少呢句野幾咁重要
亦都發現 以前誤解左呢句野
其實香港教學學到既野8成都係應試
最重要既知識少之又少

入正題
其實係想求大家介紹返幾本書小弟睇
古今中外都得 內容不限
最好易入口d既 培養返個閱讀習慣先

bookmark左

How to Read a Book by M. J. Adler

最近睇緊黃碧雲既書
唔係議員

推薦〈失城〉你睇 我FYP研緊

我有睇開黃碧雲啊巴打
其實我係極少睇書 但唔知點解幾鍾意黃碧雲
可能係因為佢'港味'好濃 好易投入
不過係幾年前既事
都係時候要睇返

後悔點解當日唔讀好d書啦柒頭

紅樓夢

讀書同閱讀唔同吓話

哈哈 佢真係書到用時方恨少

簡直文盲啦
已經講到好清楚
都要衝出黎柒

屈機男隻過街老鼠都有人理

屌同我畢業之後想法一樣
我去完兩個月旅行返黎返工
發覺自己一無所知咁
咁岩睇緊個youtuber鍾意睇有趣既事 就跟左佢買啲
其實最重要要自己有興趣慢慢就會養成習慣

睇完Homo Sapiens 覺得雞精補左對人類既概念
又易明又有趣
睇左本The Psychopath Test
好有趣 所以睇得好快

你一知半解係 深度 的問題
大把人同你一樣
你 擴展 知識 係 橫向的問題
就算 你 睇幾多 唔加強深度 都係 哂9氣

唔緊要既，你識得多啲嘢，就算唔深入，都好過無

無錯 深唔深入係重要..但唔係最重要...

一言驚醒
巴打講多d？

一齊共勉之
我地呢代真係睇得書太少